調查：過半支那企業擔心貿易戰

日前，對參加廣交會的中國出口廠商的一項調查顯示，超過60%的受訪者擔心美中貿易戰。

據路透社10月17日報導，10月15日和16日，路透社對參加廣交會部分企業進行了調查，共有91家企業的代表接受調。調查涵蓋包括工業機械、家電、摩托車、和新能源汽車等行業，受訪公司中，與美國沒有業務關係的有不到一半。

調查顯示，中國出口商大多擔心貿易戰對全球經濟可能產生的連帶影響。超過60%的出口商預期貿易戰至少再持續一年，55%的受訪者表示，中共當局應該「積極參與討論」以結束貿易戰。

江蘇斯派爾建材科技有限公司的副總裁Todd Cao表示，貿易戰會傷害中國經濟，與他們公司有生意往來的國家的經濟也會受到影響。

廣州市惠迪電子科技有限公司銷售經理Tory Mak表示：「來自土耳其、南非、阿根廷、伊朗、敘利亞和利比亞的訂單全都在下滑。」這是因為這些國家經濟狀況疲弱和貿易戰的連鎖效應。

另外，一些受訪者表示，雖然沒有收到美國新關稅的影響，但美國對伊朗的制裁也影響到紡織、電子設備和太陽能產業，因為這些產業不再被允許向伊朗出口。

而大陸前華遠集團董事長任志強日前表示，他認為美中貿易戰的責任在於中共。

任志強表示，關稅是一種防禦措施，川普不僅僅是向中國產品徵稅，他對從其它國家進口的產品也提高了關稅。而其它國家之所以可以和美國談成貿易協定，是因為其它國家的大門都是敞開的。中國不打開大門，就變成對立了。願意打開大門的都談的成，不願意打開大門的都談不成。而且「只要你把關稅問題看成是進攻的話，後邊就會發生變化，就變成惡性戰爭了。是你挑起來的，因為你要把自己大門關上。不是別人挑起來的，別搞錯了。」

面對中共不公正的貿易，美國已經對2,500億美元的中國商品徵收了關稅，而且川普多次警告，如果中共報復，美方會再對2,670億美元的中國商品加徵關稅。如果上述關稅計劃付諸實行，則對總共達5,170億美元的中國商品加徵關稅。

好在仲有一半唔識擔心